---
layout: page
title: AlphaMUSIC
date: 2013-12-08 00:00
image: http://i.imgur.com/UkpE7bN.jpg
link: https://play.google.com/store/apps/details?id=com.alpha.alphamp3
linktext: Google Play Store
sitemap: 1
permalink: /alphamusic/
---
가볍고 빠르며 심플한 음악플레이어 AlphaMUSIC입니다.

480px × 800px의 해상도를 기준으로 만들어졌으며 그 이외의 해상도에서는 정상적인 화면 표시를 보장할 수 없습니다. 이는 앞으로 지원예정이나, 우선적으로 480px × 800px를 기준으로 제작합니다.

본 어플은 상용 목적이 아닌, 순전히 개발자의 개인적인 제작욕구에 의해 만들어진 것으로서, 아주 심각한 것이 아닌 이상 버그 수정 및 기능 추가 건의는 따로 받지 않습니다. 개발자가 사용하는 휴대폰은 LG Optimus 2X(루팅만 해놓은 순정 펌웨어)로, 동일한 휴대폰을 사용하시는 분들은 완벽하게 제작자가 의도한 음악 어플리케이션을 사용하실 수 있습니다.

이 어플리케이션에 사용된 ID3 태그 라이브러리로 JAudiotagger Library를 사용하였으며, JAudioTagger Library의 라이선스는 LGPL을 따릅니다. LGPL 라이선스는 [이곳][url]을 참조하시기 바랍니다.

{% include no-more-support.html %}

---

###Ver 1.0.5

- 영어 대소문자 무시하고 정렬하기
- 리스트 애니메이션 중에 빠르게 클릭하면 오류나던 현상 해결
- 빠르게 곡 바꾸면 에러나던 현상 수정

###Ver 1.0.4

- 소니 에릭슨 휴대폰에서 발생하던 에러 수정.

###Ver 1.0.3

- 앨범아트를 가지고 있지 않을 때, 480px × 800px 해상도가 아닌 기기에서 대신 표시되는 이미지가 제대로 표시 안되던 문제 수정

###Ver 1.0.2

- 앨범아트가 480px × 800px 해상도가 아닌 기기에서 제대로 표시 안되던 문제 수정.
- 특정 상황에서 다른 어플리케이션을 사용하다가 백키를 눌러 플레이어로 돌아왔을 때 발생하던 에러 수정.

###Ver 1.0.1

- Samsung Galaxy S2 등 일부 기기에서 초기 최적화 작업 후 실행 안되던 문제 해결

###Ver 1.0.0

- 블루투스/유선리모트 컨트롤러/타 미디어 컨트롤러 위젯앱 연동 강화
- 레이아웃 최적화

###Alpha 3

- 알고리즘 및 코드 최적화
- 앨범아트가 없을 때 보여주는 썸네일 이미지 교체
- 블루투스나 유선 리모트 컨트롤러 연동
- 타 미디어 컨트롤러 위젯앱과 연동
- 환경설정에 미디어 스캐너 실행 추가
- 음악 삭제 시 특정 경우에 어플 실행 불가가 되는 현상 수정

###Alpha 2

- 브라우저 하단의 버튼 삭제
- 브라우저 하단에 현재 재생중인 곡 정보 표시
- 레이아웃 수정
- 환경설정 창 추가

###Alpha 1

- UI 및 UX 리뉴얼
- 폴더/파일 재생 기능을 포함 대부분의 기능을 삭제


[url]: http://www.gnu.org/copyleft/lesser.html